[幼齒．小港女] 廣島親子遊精華

各位巴打絲打哥哥姐姐
大家好！

冇見半年，小港女飛機癮又發作，要去日本解吓毒。
今次嘅目的地係 - 広島！

如果東京係領導潮流嘅潮童
京都係知書識禮嘅藝文青
沖繩係陽光男孩
福岡係為食肥仔
咁廣島一定係條收收埋埋嘅毒撚

因為佢最具特色嘅賣點，只係得創傷歷史
有咩好玩/ 新潮/ 奇趣嘅事物
個這些機會不是屬於廣島的

但係當日本大路城市都留下過腳毛、打過咭
反而想好似成人式嘅繭子一樣，親近吓廣島呢啲獨撚、搵佢哋埋單
再過番啲平淡嘅生活

留名

又有得睇巴打個女

又係你 lm先

巴打 Lm！

首先，今次搭嘅又係窮人恩物Hong Kong Express

自從上次爆咗鑊成批航班取消之後
我就一直好怕收到佢哋嘅message
怕成為下一批受害者

點知有一日
打開電話見到佢哋無啦啦send 咗幾個message嚟！

原本我係朝早7點起飛
11:15到埗
佢延遲咗我個起飛時間5個鐘，變做中午12點
即係變相減少咗我大半日玩嘅時間

不過一諗起UO皇恩浩蕩
只係調遲咗班機，而唔係成程Cut咗我
我都係忍氣吞聲食咗佢算罷啦
鬼叫我呢啲窮L 搭唔起恩航咩

細細個就要搭UO

嘩你哋咁快嘅！
我未打完下一段已經有咁多人留名

又有小港女

關羽雲長

雖然係12點機
但係準備工夫一啲都唔可以鬆懈

因為出發嘅朝頭早撞正渣兜馬拉松
我怕封路會影響交通
（意味住我唔可以Last Minute 飛的衝去機場）

所以我剎有介事咁校咗好多鬧鐘
仲特登Download呢個超強鬧鐘App
唔畀自己有半絲嘅懶床

呢個App 痴鳩線嘅地方
係要你響半夢半醒嘅情況下答啱一條咁嘅數學題

大佬呀... 就算我幾咁清醒嘅時候
都唔可以心算計得出兩位乘兩位嘅乘數啦！
所以我必須要響計算機App 同鬧鐘App 之間極速遊走 萬一慢咗半拍，佢條Formula 又會Reset 過！

呢個生死時速的程式搞到我腎上腺素飊升
連過三關贏咗之後... 已經連丁點兒睡意都冇哂

又係j幻齒時間

又黎

LM

lm睇小港女

同我同一班機wor巴打

btw小港女一年要去幾多次日本

搞完一大輪之後終於出門
呢個星期日朝八點幾，地鐵竟然可以迫到咁

車箱迫滿跑完渣馬返歸人
同埋準備出去搵同鄉嘅工人姐姐

呢個app咁頂癮嘅

準時到達機場

都話廣島呢啲三線城市冇人去
連隊都唔駛排直接Check in

是日午餐：機場禁區奶茶王

啲嘢食貴到無倫
碟菜心都賣$68
炒飯要 $82

機場已經換上農歷新年裝飾

窮L UO 個登機位響冇雷公咁遠是常識吧
今次唔駛駁巴士
係搭無人列車

指定打咭位

今次搭「手羽先」

架機我諗得三份二滿
有班叔叔嬸嬸見我前面幾行冇人座
特登衝埋嚟一人覇一行

前面己經係控制室

小港女除哂鞋襪
睇圖書睇咗陣已經瞓著咗

三個零鐘機程
話咁快就到

雲外看～新生趣～～

留名睇小港女

Welcome to Hiroshima

廣島機場其實好鬼細
規模仲寒酸過中港城個碼頭

停機坪空蕩蕩一片
想望多兩部飛機都唔見

希望唔會變雲長

行李輸送帶一眼睇哂

不自量力嘅小朋友

Lm

上個星期去完留名

又有得睇你個女

因為廣島室外氣溫只有一兩度
我哋須要換好羊毛底衫先出去
離開禁區嘅時候，成個入境大堂已經一個人都冇

睇番航班資料，原來因爲國際航班好疏
下一班再有飛機到埗
係四個鐘後嘅事

發錢寒嘅港女呀～～～

呢個時候竟然發覺個喼畀人整崩咗

唯有向旅客中心求助
個職員我諗一日加埋問佢嘢嘅人，都唔知有冇廿個

冇耐已經有三個地勤嚟幫手
我心諗：咁少事駛唔駛咁多人嚟呀
不過見有個女職員幾靚女
我亦好樂意配合調查
（講緊左手邊果個，梗係唔係右邊個阿姐）

最尾由於要趕巴士嘅關係
我都係備咗案就算數

廣島機場冇地鐵、冇JR，出入只可以靠呢㗎巴士
如果遲咗一班，隨時要等多一粒鐘
平日鐘意趕頭趕命嘅香港人，一定會好唔慣

正式向巿中心出發

車程唔駛一粒鐘
我真係好好奇，點解佢哋嘅巴士可以咁準確咁控制到到埗時間

抵達廣島JR站！
呢幾日就係以呢度作為行程中心

一般去廣島嘅香港人
都鐘意住響本通附近，貪佢附近多嘢食，又可以Shopping 到最後一刻

不過我覺得選擇住JR站，交通會更方便
加上天氣嚴寒，呢度基本上可以「足不出戶」，穿商場到達百貨公司同超級巿場，實在係方便到極點

廣島post留名

廣島夜晚果種凍，真係唔講得笑
邊撚個話香港濕凍難頂
肯定未見過大蛇痾尿

果啲毛毛雨粉再加刺骨嘅寒風
連西伯利亞牛都抱怨酪農的手太冰

上個禮拜去完

外便凍冰冰，有咩好得過食餐暖笠笠嘅晚餐

JR 站連住嘅百貨ASSE
二樓嘅Food Center 雲集咗幾間Tabelog 高分食肆

其中最出名嘅
一定係呢間小麗老母廣島燒

小麗老母大排長龍

隔離就人影都唔多隻

排咗20分鐘已經有位
咁都唔係好耐姐

長崎去過未

有冇潛質做新關羽雲長

小港女勁興奮可以坐Bar枱睇住個姨姨表演
仲問我姨姨係咪就係小麗

其實佢係無敵鴛鴦鏟！！！

廚師一晚大大話話幾百九幾份
隨時已經進入咗忘我境界

一招乾坤大挪移

再嚟仙女散花！

釜底抽薪～
成抽清脆利落咁反轉

煎完嘅海鮮仲特登會「埋」番響椰菜中間

中間破你柴

阿姐拎住啲紫菜粉嘅時候仲鬼死咁風騷
好似揸住兩個沙鎚咁

大功告成

我哋叫咗一個そば、一個烏冬
個人覺得蕎麦麵好味啲

覺得唔夠味仲可以自己加燒汁
不過隻辣一啲都唔辣

一碟有落蠔
味道普普通通

いただきます！

大滿足！

留明支持

點解我會覺得好有鬼父feel

兩年前去過留名
記得好多鬼佬黎廣島哭喪

廣島既旅遊設施做得好好
靜靜地既小城市

最有印象係果條相生橋
電車慢慢咁行過 好和諧

lm

早排去完
免島好撚正
樓主個女好似大左好多咁個樣

鬼父巴打

I’m

你個名 ....
未去過

巴打又係你個小港女

你都幾鍾意冬天去架喎，上次東京又係冬天。

(我上個月都去完東京，一家大細以後都係唔好冬天去.......)

我都覺得廣島好舒服
有大城市嘅繁榮、又有小鎮嘅閒憩

最喜出望外嘅係広島好多靚女
比例高過東京大阪好多好多！

咁都真係差咗大半年嘛

同埋因為髮型唔同咗
上次係疏低B齊陰
今次因爲要Keep 住帶帽，所以室內求其夾高就算喇

食飽飽就響ASSE 周圍逛吓
百貨公司唔算大
快行兩粒鐘應該行得哂

沿途發現J!ns
我對上兩副眼鏡都響呢間配
自始就冇再響香港買過眼鏡

一見到你就知有你個女睇

唔會啦
我自爆過兩次都冇事
響度再貼多次先

［幼齒］千葉県+東京都親子精華遊

［警世］釜山親子遊記

隔離有間大書局
一家三口走咗入去
大小港女就走去採購文具

呢粒擦膠宣稱係冇擦膠碎咁神奇嘅
（回程響海關畀人叫截住開喼
問我呢幾粒係咩嘢
莫非個樣似塑膠炸彈？
我一答佢”消しゴム”，條友自己都有少少老尷 ）

我雙腳不期然走咗去雜誌架...

成人向雜誌

書局門口有整個Corner 係廣島鯉魚嘅精品店
（唔知點解，聽到廣島鯉魚隊呢種球隊名，硬係覺得好有山西豆腐隊嘅味道 ）

係咪贏咗全國大賽所以咁Hit?

連紅色綿花棒都有
遲早好似Hello Kitty 咁伸延至無限產品

之後係必行嘅超級巿場

每次旅行去到唔同城市
都好鐘意逛當地嘅濕貨同超級巿場
必定會發現好多新奇有趣嘅事物

不得了～見到半價姨姨🤩！
即刻捕住佢貼到邊盒刺身

有斬獲

呢盒嘢我估係螄蚶啲Friend
如果食咗應該會痾到爆菊

嚟到廣島又點會冇廣島蠔

上2年 (2016)去廣島鯉魚隊先贏到冠軍

全個本通都係banner/poster...勁多店鋪職員著哂鯉魚波衫

feel到佢地真係好proud of呢隊野

生食嘅魷魚仔

咁又係

就好似如果港足有一日成材
我諗我都會開心到癲咗

呢條係咪海蔘？
紅色一 Pat 軟淋淋好似鼻涕蟲咁

可以便秘改善...係咪指食完會痾到仆街

廣島超舒服呀！
上年係廣島踩住單車四圍去 人又唔多

推個女出黎賣

Lm睇小港女 Bb
Btw 小麗老母個間幾好食

小港女好幸福

去到廣島用日文叫野食千祈唔好叫「御好燒 (お好み焼き)」做「廣島燒 (広島焼き)」
有好多人以為有「大阪燒 (大阪焼き)」咁廣島梗係「廣島燒」啦
但係廣島人係唔鍾意「廣島燒 」呢個名架
因為會令佢地聯想到原子彈爆炸火燒城市既感覺
呢樣野有部份日本人都唔知，我都係上網睇到
所以提下識日文既人先，唔好俾人有壞印象
可以叫關西風御好燒（大阪燒）同 廣島風御好燒（廣島燒）
仲有唔好同佢地講大阪燒好食D

有冇光源氏大叔有興趣？
開個價嚟！
連登仔收順啲

樓主有無諗過個女大d比 mk溝。同mk拍拖。。。不敢想像了

呢啲嘢因果循環嘅姐
當初我都係咁滾佢阿媽番嚟

係廣島棒球受歡迎過足球好多

行經超巿賣酒嘅地方
呢度唔似 Watson’s 咁有好貴價嘅酒
主要只係賣啲日常飲用嘅table wine

鯉魚隊連燒酒都有出
不過九成九唔好味

嘩呢支不得了
係中國地區最出名嘅酒廠賀茂鶴出品嘅金箔大吟釀

點解會咁巴閉？
除咗因爲真係好飲之外
佢仲係響美日國宴時候，依唷拎嚟招呼跳跳虎嘅佳釀！

唔駛考慮
即刻入手番支half bottle，今晚自隊

大人買酒，細路買生果
冬天士多啤梨當造
點可以唔試吓

另外Promo 位有好多關於「鬼」嘅食品同裝飾
我估大概係日本當地類似鬼節嘅祭典

撒鬼用福豆
感覺唔好味所以冇買到

我估係打鬼用朱古力同一道理
可以用豆豆打走啲惡鬼

而家UO係唔係唔駛再搭個架接駁巴士?

是日斬獲

天寒地凍
有咩好得過開住暖氣食雪糕
凍到魂精發痛果吓真係爽歪歪

小港女嘅宵夜

我哋有備而來
支鍊奶係特登響香港帶過嚟嘅

呢隻牛奶每次定必大手入貨
每朝每晚都會座熱佢飲一包

老豆就食拖羅、隊さけ

同一日？
連登仔果然係無處不在

上次去廣島都冇行到jr 站個商場
下個月去行下先

3個人點食得晒咁多野
一定dum左唔少

好多包糖嚟㗎咋

我果班去廣島唔駛咋喎
之前去東京要
其他真係唔知呢

求酒評

上次去福岡都要
Btw lm

而家搬晒去中場2XX閘口
多數都有橋
但都仲有機會要搭巴士

小港女留陰靚女d

跟住想介紹吓今次旅程住嘅酒店：
Hotel Granvia Hiroshima ホテルグランヴィア広島

雖然佢唔係咩五星級酒店，但係位置直頭係一絕
酒店駁住廣島JR 站，門口對外就係巴士總站同電車總站

交通方便程度簡直冇得輸
無論係廣島近郊、宮島、吳巿、尾道同其他巿內景點，都可以一程車就去得到，唔駛再轉嚟轉去
（呢樣嘢對於有小朋友嘅老豆老母嚟講真係好重要！）
相反巿中心嘅本通一帶，需要上落隧道再上SOGO 二樓先去𠀡到巴士總站、附近又冇火車呢樣嘢，JR一帶可以話係不二之選

大堂環境都唔錯
好過好多四星酒店

房就細咗少少
勉強開到個喼
對於我呢啲早出晚歸只求借叔一簫嘅旅客嚟講
性價比非常高

穿過酒店二樓嘅捷徑

沿途仲有啲舖頭望吓
不過住咗五日都冇機會逛吓

60秒就直達廣島站同新幹線車站

當雖然我盛讚呢間酒店嘅好處
佢仍然有啲痴撚柒線嘅地方

我住果層嘅電梯大堂
無啦啦擺咗舊咁嘅藝術品

小港女一見到佢
就問呢啲公仔係咩嚟
我唯有求求其答佢係日本傳說囉，有隻好曳嘅大蛇、女鬼同男鬼云云

我哋沿住筆直嘅走廊
一直咁走到去最尾間房...

夜晚番到房間
小港女天真爛漫咁話：「我唔鐘意住呢度呀...」
「點解呀？」
「因為呢度有女鬼。」

我嚇到個心離一離
飲幾多金裝加營素都補唔番

隔咗陣同小港女沖涼
水蒸氣薰濛咗埋玻璃
上便竟然有啲日文字響度！！！

我屌你老母
即刻拎條面巾抺撚咗佢
邊條撚樣嚟開房開到響廁所寫字呀仆街冚家剷

聽講小朋友對呢啲野好敏感

屌唔係咁猛阿

應該唔係嘅
可能真係有條冚家鈴無聊得滯
屎忽痕用梘水響廁所塊鏡寫字姐

乾咗之後清潔姐姐唔為意
咁咪冇抺乾淨塊鏡囉

圖中間CAFE食過2日....D 女女幾靚下

食過個早餐 玉筋魚多士 陣味全日都聞到

樓主如果去兔仔島最好坐車前買家食物去餵

廣島真係好多侍應都好靚女
成日畀大港女𥄫到我偷影啲女

點解會擺自己個女上嚟比連登狗睇

呢度有幾間阿嬸私房便當
味道十分之好

到你有仔女就明

高質旅行post,有文筆,有見識,有圖有價錢,仲有詳細介紹,推推推🤘🏻支持樓豬

我之前兩次去廣島都係住呢間
位置冇得輸, 又新淨過岡山 (另一間Granvia)

樓主遇到d野…係自己唔好彩啫 又咁岩中尾房

經過一晚，一切正正常常
我估只係小港女開口夾著脷亂講嘢

鬼叫老子甚麼鬼都怕

小港女直頭好瞓到踢都唔醒

什麼鬼都怕

小港女冇上年咁可愛

點解唔買日本有隻牛牛喺面果隻煉奶
果隻好撚正，好香，次次都會成支就咁啪 當糖咁食

樓主幾時去宮島 上個星期去咁岩落完雪

怕乜鬼啫。

舉例你日本住twin bed，好多時候都係尾房架啦。

岡山個間Granvia我都住過

廣島我住 RIHGA Royal Hotel Hiroshima....高層對住廣島城

間酒店入便有7仔連行出去都唔駛

留陰得意d

有次嚟日本，搵嚟搵去搵唔到支裝鍊奶
得一罐罐果啲，只點少少好麻煩
所以特登帶呢隻支裝過嚟架

頂，今次見到有日本支裝
直頭放響士多啤梨隔離囉

經過叉足電嘅一晚
朝早再望望窗外環境

外邊飄起一片片嘅雪花

d 字唔恐怖，你個女話有嘢先恐怖 細路好準

而家室外氣溫係攝氏五度
不過唔知點解飄落嚟嘅係雪，而唔係雨

周圍濕笠笠
要響大褸外再加件雨褸真係好論盡

其實佢意思可能只係外面有果隻「女鬼公仔」
僅此而已
只係言者鳩噏、聽者有意

嚟到日本第一餐早餐
諗住食個暖笠笠嘅飽再出發

上次響韓國食過呢間嘢
好鬼高質
點知今次叫外賣中哂伏

個雞包啲醬多到浸淋咗塊包。失敗
蝦堡冇蝦味。失敗
薯餅炸到硬過威化餅。失敗
杯咖啡仲要閤唔實個蓋，倒瀉咗半杯。失敗中嘅失敗！

所以我連相都冇影
下次嚟日本都係食番麥記安全啲

由於餐早餐實在係太令人失望
點都要食番啲小吃
平衡番心靈創傷

呢間人大人氣芝士撻店
星期一朝早九點正已經聚咗一堆Local 響門口排隊
連本地人都咁捧場
肯定係質素保證

條隊離開咗ASSE 同車站兩道玻璃門
伸延到去戶外

新鮮焗好嘅撻
先至剛剛擺出嚟放涼

㗎妹影撻
我影㗎妹

杜如風腔：「 216円一件
為起上嚟... $15 蚊港紙
仲要買半打有折
抵到爛啦💕💕！」

兩款味道：芝士同朱古力味
朱古力仲係期間限定
只係做到2月14號咋

lm bro之後有咩行程

祭完五臓府
真係要出發喇
今日行程係去宮島撚鹿

由廣島巿中心去通往宮島嘅碼頭「宮島口」
主要有兩種方法：JR 火車、又或者電車
而火車車程比電車係快一倍

如果唔係想特登感受吓電車慢吞吞嘅悠閒步伐
建議直接搭JR 衝過去

而響日本
好多交通工具要去到小學生（即係係滿6歲嘅小朋友）先至需要買飛
所以小港女呢幾日嘅交通都係免費嘅

車站手嘅自動售賣機已經可以買到ICOCA咭
即係等於關西版嘅SUICA咭/八達通

其實我唔明點解要出咁多款IC咭
一張西瓜咭搞掂哂唔得㗎咩？

點解買兩張既 又話小港女未夠砰唔洗比錢
定係多咗個人去我係我地見佢唔到

樓主+樓主老婆

我哋兩公婆一人一張囉

咁多靈異嘢我就開咗去神秘台啦

其實我都係想幫推post

嗚呀係小港女呀！
上個post有追lm
妹妹快啲過嚟同姐姐玩啦

好眼熟喎個裝修
間野係咪同香港apm同一間?

咦乜apm 有咩
屌仲以為發現新大陸

Live
杜如風腔好正

如果你用緊西瓜卡都可以直接用嫁喎，唔洗再買icoca

apm賣緊20蚊一件, 110蚊半打

推

有兩間
當年SOGO新開個時日日排長龍

間野來自北海道, 早兩年開始銅記sogo有分店
不過堅好食, 我喺日本見到都會買

咦原來同一間嚟㗎？

響ASSE 對面就係JR站
站入便同室外一樣，凍到雪櫃咁
（我諗日本人唔鐘意度度都有空氣調節）

路線簡單易明
唔駛好似東京站咁，轉廿個圈先到想去果條線

直接一路剷到尾
一號線顯示住「宮島口」果度就係

一上車就落大雪喇！

小港女咁大個女，第一次見到真嘅雪
差啲要唱番首Let it Go 賀一賀佢

電話顯示未來幾小時仍會落雪

唔駛半個鐘就到達目的地
路軌畀飄雪染白
感覺有種莫明嘅浪漫

冬天造型出動

車站細細，得一邊出口
遠遠已經見到個碼頭仔

落雪入宮島

好靚

好可愛
俾哥哥抱下ok?
講粵語蘿莉

屌，十日前去都未落雪

有無手足可以幫幫手支援關羽雲長ching 我想睇趙斌關平deedee

我上次都係住廣島呢間 超近

原來都幾多巴絲打剛剛去咗架喎

撚咗鹿呀、滑咗雪呀、撚咗兔果啲啦

因為我同小朋友去旅行嘅宗旨
係要去「體驗」一啲香港接觸唔到嘅嘢
意味住要一啲要睇得到，仲要玩得到、模得到嘅嘢

所以我冇去到原爆館、冇去吳巿，甚至冇入到宮島神社
因為小港女太細個，仲未明白果啲景點嘅文化意義
對佢嚟講係浪費時間

我都無去核爆館，淨係尾道，宮島同，大久野島

原爆館好多野睇喎

唔啱小朋友睇嘛

廣島料理，唔止係得廣島燒同生蠔
其中一個地道料理就係穴子

穴子亦即係星饅
細細條好似白鱔咁嘅樣
同一般響河裡面生長嘅饅魚唔同，穴子係響海度養大
所以一般都冇乜泥味
但係亦冇鰻魚同饍咁肥

宮島上面有間出名專食穴子嘅餐廳
但係響Tabelog 評分，都比唔上響宮島口附近嘅呢間「上野商店」

兩邊舖面
左邊先係入口

入去有個同餐廳面積一樣咁大嘅等候區
其實我唔明，點解唔轉埋佢做用餐嘅地點

或者係㗎仔果種「堅持每日只造XX 份，唔想擴充營業影響質素嘅堅持」使然

等候區再入
會見到一間店中店

裡面係賣偽文青風格手作仔嘅

想試嘅朋友記得11點半前到
閒日十二點已經要等到咁

情不自禁影吓靚女先

穴子係即叫即燒
所以起碼等15分鐘

估吓呢罌係咩？
係檸檬葉磨成嘅粉
即係食蛇羹落果啲
原來隻味同穴子又夾得埋㗎喎

好鬼好味
穴子冇鰻魚魚皮下便層油
同時亦都冇咁膩

平時香港食得到嘅饅魚都係大陸貨
由於泥味太重，一定要加好多勁甜嘅醬油辟味

呢兜穴子調味反而偏淡
先至唔會蓋過魚肉嘅魚香

其實日本有好多鰻魚都係從廣東經香港入口

我都聽過
話啲魚苗其實響大陸嚟，送去台灣養到咁上下大，最後先運去日本

所以即使係去到日本
太便宜嘅嘢都唔好試

好似好大碗

宜家先至留鳴

小穴

穴子好多幼骨
大人可以照食埋佢
不過我有特登揀一下先畀小港女

呢條港女真係識食

叫咗一碗大同一碗特大
講真唔覺有咩分別
可能條魚粗啲、每舊大舊啲咁解
不過睇落真係唔多覺

盛惠 4,400円
即係三舊水港紙

留名 小港女好得意

個女女咁高額
好聰明？

我落機你就上機 tim ar

好似壽星公

飲飽食醉，就向今日目標出發
宮島碼頭就響下一條街

沿路凍到癲咗

碼頭有兩間船公司營運
價錢一樣
JR航道比較近大鳥居
如果想影相可以搭佢

另一邊船就遠多少少
但係如果班次近啲都可以選擇

JR 船期
一個鐘有四班
送船尾都唔怕等好耐

入島嘅時候接近滿潮
如果想走出大鳥居，大概要等到傍晚時間

附近已經出現鹿仔裝飾喇

登船！
（咦～乜又影到日本妹嘅 ～）

小港女

䋥魚龍係冠軍黎架 咩山西豆腐隊

繼續追

如果有買pass
個飯會有平

隻船叫ななうらまる(七浦丸）
船程大約15分鐘

船倉座位都唔少
相信夏天嘅話大家都會企出去睇景

小港女坐船頭
自娛話自己係船長

雪景中嘅大鳥居

宮島又稱嚴島
面積大約等於半個香港島大小
不過遊客多集中響碼頭附近宮島町一帶

一登島成個氣氛好似唔同咗
好似突然轉咗去個好古舊嘅城鎮咁

連樹木同空氣都多咗種時間停頓嘅感覺
唔係京都果種好堆砌、好古裝街式嘅環境
而係似日光、又或者鎌倉一樣靜默無聲

連水簇館都歷史悠久

好少見到「歡迎」嘅漢字

live

好少見到會叫人Take Care

一口氣追到live

我不是來睇遊記的
我是來睇港女的

日本食到既鰻魚有大陸野
超市大部分賣既都標明中国產

之前都有追post 今日屎忽痕諗起獸父巴打遊記好鬼正就想睇下 然後一上旅遊台就見到

三個人兩個飯夠飽

因為Keep 住食嘢
所以唔想食得太飽嘛

去日本真係永遠唔駛怕餓親

一個人去表示...

都係瘋狂食

一上到宮島
已經見到有鹿仔響附近徘徊

可能係因為呢度唔畀餵鹿
所以冇奈良班鹿咁蠢
一伸出手就衝埋嚟

宮島鹿比較冷漠
連眼皮都唔望你一眼

離碼頭5分鐘步程
就到達表參道步行街
不過天氣實在太凍
遊客得果小貓三四隻

打咭熱點：世界一飯杓

到此一遊路過留影

剛才有巴打問怕唔怕食唔飽
行得日本啲步行街，小港女表示未驚過

表參道中後段見到呢間紅葉堂

一邊係賣紅葉饅頭手信
而另一邊有得即叫即炸

店面吉祥物都頗樣衰
有啲似強國啲老翻米奇老鼠

店面好闊
中間有地方畀人坐低慢慢食
仲有斟茶機同洗手間
左手邊就係全自動化嘅饅頭生產線

好可惜冬天銷貨太慢
冇開到部機器
否則就可以參觀到佢操作個樣
唔知點解我會覺得啲機械運作個 motion 好治癒

對面就係即炸饅頭天婦羅

呢位叔叔一日炸成千件
仲識笑笑口
真係唔講得笑

有得食喇

大大力支持
巴打文筆好風趣
黎緊都會去廣島，可以跟下巴打食好西啦

唔係揸晒咁多日車?

今次冇揸車呀
大部分靠巴士
所以特登揀間交通方便嘅酒店

咁既進度應該去到1001都未POST完

好似山陽+山陰都係統稱日本既中國喎

相傳明治時代有個高官造訪宮島
見到個可愛嘅女侍應，隻手白裡透紅咁靚
即刻手膠上身，調戲佢話如果可以炸咗佢隻手嚟食就正喇

廚師聽到膠官呢番話
大腦即刻叮一聲，番去整咗呢味手膠饅頭
熱潮流傳至今

小港女都好鐘意食
外層脆卜卜、包身軟淋淋、啲餡暖笠笠
咁出名果然唔係浪得虛名

條街咁凍
靚女㗎妹都買番件饅頭
再入嚟飲啖茶食個飽

呢張Poster 好靚呀
我認我眼殘，睇咗幾次先發現原來係個「祭」字

100個正評喇
多謝咁多位哥哥姐姐

繼續睇
好多不經意影到日本女女

正皮是給小港女的

留名睇幻齒

push

其實都唔不經意
直頭係明張目膽㗎喇

跟住畀人發現

影撚衰哂香港人

由於帶住小港女嘅關係
我哋冇入到宮島神社參觀
一來會悶親佢
二來佢走嚟走去亦會影響到其他人

去到石鳥居就繞道

雪景中嘅宮島
朱紅色撞白色真係好靚

小港囡好得意

見到小港女唔理內容住，先俾正評

小港女係連登女兒

影番張Profile Pic 打吓咭先

眾所鳩知
宮島神社呢個出口係不設防嘅
經背包客棧一推之後，一堆大陸人唔買飛
經由神社呢個出口倒轉頭入場，咁就可以慳番幾廿蚊

支那人不嬲垃圾

為咗制止宮島嘅鹿口過度澎漲
十年前開始，宮鹿已經禁止遊人餵食野生鹿仔
所以呢度啲鹿唔會好似奈良咁追住你嚟乞嘢食

雖然連好多日本人都冇理呢條禁令
島上亦有舖頭偷偷賣鹿仙貝
但係鹿仔數量相比十年前已經少咗好多
又或者，至少冇再聚居響宮島神社一帶，轉而散居全島唔同地方

因此小港女只可以執條枯樹枝扮哂嘢
睇吓有冇蠢蠢地嘅鹿仔上當

你食啦...

愈叫愈走

鹿歡喜啲白毛呈心形
（我究竟影緊啲咩嘢）

徒勞無功

呢張相好靈異
隻鹿個頭竟然扭成180度
不過睇真啲，呢個鹿頭應該係屬於另一隻鹿嘅

最終成功呃到一隻
騙徒真係無處不在

個女老左喎

唉~
女人都係唔襟老

唉冇得餵鹿仔

你次次都係日本有冇去過第二度

呢兩年去過兩次日本一次韓國
阿女之前去過台灣新加坡秦國囉

自從有咗小港女之後
好似未離開過亞洲

新加坡有邊度好食好玩，遲d去

Day trip 過新山 Legoland 玩
聖淘沙主題公園+博物館又夠玩兩日

過新山點搭車？

我上次直接搭的士
Central bus station (好似類似嘅名) 附近有個位, 可以搭過境的士

唔駛落車過關, 有入境處職員過嚟你部車度check passport
一程車直接去到 Legoland

車費唔係好記得, 我估四五舊水一程
唔平但係又未至於太過貴
如果帶埋小朋友, 唔駛轉嚟轉去又唔駛搵路, 咁樣都抵嘅

唔該晒

經過宮島神社同大島居
沿海邊行5分鐘就會到達

見棟建築物新新淨淨
原來已經50年歷史

人影都唔多隻

時候都唔早
我哋極速買飛入場

繼續追post

宮島水簇館唔大
快行大約一兩個鐘頭已經睇哂

但係呢度冬暖夏涼
不失為一個冬天避雪/ 夏天避暑嘅好地方

位處瀨戶內海嘅水簇館
當然有講及內海物種同日本常見嘅海洋生物

呢隻雞泡魚好樣衰呀
成個人咁嘅樣

呢度主打觸感體驗
即係除咗隔住塊玻璃見到啲動物之外
仲有機會親手掂佢地

可惜入場太遲
錯過咗摸企鵝個時間
只能夠望住工人員餵嘢食

摸唔到真嘢
唯有同埋紙版影相留念啦

呢兩隻水瀨企定響門口
等米飯班主入嚟開餐

個樣好搞笑

戶外有海獅表演
但實在太凍
睇咗三分鉝走咗人

呢隻魔鬼魚幾識攝鏡喎

再嚟多隻

笑吟吟嘅海豚

小港女發現咗條海蔘
唔知點解勁興奮

剛剛響網上便見到:

二月三日是節分祭，節分特指立春的前一天，在這一日，大家會一邊喊著「鬼出去、福進來」，一邊將往外灑豆子
「豆」的日文讀音是まめ（麻咩），與日文的「魔滅」同音
象徵去除舊一年的災厄，迎接新一年的福氣

我完全明白了~ 唏~

隻海豚好似百變怪

日本周圍都有鹿

女人始終抗拒唔到一條條既野

唔會追住人但會走去食報紙

d鹿個頭真係可以咁樣轉

水族館好撚勁
好似大人2000

日本d動物館好正

其實佢地好慘
早年好食好住
生生埋埋咁多隻

突然間冇哂人餵食物
每個冬天監生餓死一大堆老弱殘兵
一係就要去垃圾桶搵紙食

水簇館一樓有個觸摸區
專登畀參觀者同海洋生物有個身體接觸
夏天時間更會放啲海星呀、貝殼呀落個水池度
畀小朋友親身體驗

可惜去到時候得番食死皮魚

不過小港女一樣玩得好興奮

響廣島嘅水簇館
又點少得介紹廣島蠔

呢啲竹伐似曾相識
個設計同流浮山果啲蠔排真係好似

蠔個日文係かき，漢字係牡蠣
反而同台灣叫法一樣
南方人就不嬲叫開蠔
響啲大河撞入鹹水海，果啲鹹淡水交界嘅蠔最靚
所以以前流浮山同澳門都好多蠔
澳門「濠江」呢個名據聞亦因而得嚟

不過澳門而家得番賭場同雞竇
后海灣水質又咁差
香港啲蠔真係唔食得人

你地之後會去邊 會唔會去大久野島同尾道等地

跟住會去女鹿平同大久野島

離開水簇館已經係傍晚時間
記得碼頭嘅潮汐漲退表寫住
退潮大約係七點左右

啲水已經退得七七八八

Magic moment 唔駛用Photoshop 執相
一樣咁靚
最好係冬天嚟冇乜人
雪又停咗
可以獨享呢個景緻夫復何求

小港女唔識欣賞咁靚嘅落霞
反而執起咗掉落地上面嘅松果
好似如獲至寶
每日帶響件外套口袋入面
最後仲帶咗番香港

大小港女跟住就入咗去手信舖
口裡便話睇十分鐘
最後冇十個字都出唔返嚟

努力地做港女

小港女想扭我買隻大嘅

見佢晏晝食飯食得快
就遊說佢買隻細鹿仔成交

無，起碼小港女唔洗食狗飯先

小港女仲識得食過我

有無食過小港女

瀨戶內盛產檸檬
所以薯片蝦條都有檸檬味

不過老老賓賓
檸檬味同呢啲炸嘢唔夾
小港女仲以為我質佢食怪味嘢玩佢
成塊薯片Lur咗

楓葉饅頭味製品就比較正常
起碼唔會難食先

等緊出文

入夜之後趕番JR 廣島站
因為廣島唔似東京等大城巿
晚飯時間之後，夜生活真係少之又少

番到去車站
率先去咗呢間卡樂B入吓貨先

呢隻薯仔好大隻
可惜放太高唔攬得

人氣No.1 即炸薯條

其實呢個玩意響灣仔囍帖街果間專門店都有
不過本乎外國嘅月亮係圓啲嘅心態
嚟到點都要試一下

即場番炸

Yeah ～ 大量味精粉 ～
日日食真係好易屍身不化

沙律味即炸薯條完成！

我覺得啲粉個味好假
感覺好似杯麵啲湯粉果種味道
不過薯條暖暖哋
會令人不自覺食吓一條食吓又一條

第二晚嘅晚餐
我哋貪就腳Encore 之前ASSE嘅美食樓層

就響小麗老母隔幾間舖
仲有兩間Tabelog 熱店
一間係居酒屋食魚生，但係唔多啱小港女胃口
所以最後就選擇咗食呢間「三公尾道拉麵」

小弟不才
唔係好知尾道拉麵有咩咁巴之閉
見間舖有啲本地人食緊
應該都唔差掛

Tabelog 拎到3.5 粒星
都算係幾好㗎喇

餐牌其實得拉麵同頹飯

lm 先

啲嘢好快上枱
Portion 好大份

餃子皮唔夠脆
餡料又唔夠惹味
食第一粒餃子已經深知呢餐不妙

呢碗所謂「麻婆豆腐飯」...
唔知係唔係日本人以為華人嘅麻婆豆腐需要咁煮？

首先佢啲豆腐唔夠滑啦
（明明日本豆腐係好滑架喎）
辣味係死辣，毫無層次可言
仲撈鬼咁多生粉水，搞到杰到啫喱咁

我敢講，求Q其去間茶記點個午巿快餐
果兜麻婆豆腐飯都好味過佢

碗拉麵唔難食
但係亦唔好食
可能我都係鐘意豬骨濃湯多啲
見到呢啲醬油味湯底，總係覺得次一級

全餐最有驚喜
反而係呢幾舊炸雞
外脆內軟又熱辣辣
仲要一碟好多件
果種Juicy 程度好味過豪大大多多聲

呢間嘢如果淨賣炸雞
可能已經發咗達

中伏了

你放左落手提？

你去超級市場買，而又係士多啤梨季節
多數都有埋支裝鍊奶放附近俾人買......
我見你都好似識日文，無理由搵唔到

好心唔好咁做啦
好撚無禮貌

會叫麻婆豆腐飯都真係on膠膠

唔係呀
寄倉呀

廣島機場係check in 前行李先過X光機
已經畀人截停咗

試過響一間大到好似CitySuper 規模嘅超巿
竟然連一支支裝都冇
全部係罐裝

如果冇鍊奶小港女唔會食咁多
我怕佢冇得💩💩

靚女唔💩💩

下次問準咗佢再拍好冇～

由於第二日滑雪要倒屎咁早起身
須要前一晚買定早餐

火車站嘅麵包舖
質素通常都有保證

人氣No 1賣哂
唯有試吓第二名呢款

Monster Donut 亦係每次必買
佢個波提好好味

今晚餐拉麵咁令人失望
決定宵夜豪一豪佢

響香港Godiva 買呢杯雪糕
都要成五十蚊
日本七仔佢同哈根大師都係賣廿零蚊咋

Woh 朱古力好好味道
Woh 雲呢嗱好好味道
Woh 兩種溝埋仲好味道
Woh 真係真係好好味道

出場樣

小港女嘅髮際線令人擔心

由細到大都係咁
睇嚟到廿歲女梳 All Back 再紮辮，應該會似清朝人

輻射果度唔係福島咩~
廣島咁遠冇嘢掛

巴打點去女鹿平 利申係宮島

爆咗七十幾年喇
乜都散哂啦

如果你係三日後去
你可以響呢度網訂Bus Tour

又或者叫酒店幫你打去問

PDF 版資料

但係日本人好「萌塞」
如果唔夠三日，佢架車有位都唔會接你單生意
咁就要自己搭車上去

琴日訂 打算星期一去 但點比錢

第二朝一早
我哋就向住女鹿平進發

初時同人講我去廣島滑雪
最普遍嘅反應係：「乜廣島有雪滑架咩？」

我實在告訴你們，廣島唔單止有雪滑，個場仲好正添

當然，令到咁多人唔知廣島可以滑雪，因為佢最近嘅滑雪場交通唔係咁方便

如果唔怕響雪地揸車
由巿中心自駕上去大約需時一個半鐘
但對於平時唔揸慣雪路嘅香港人嚟講
最好都係搭公共交通工具

剛才覆另一位巴打
貼出嚟嘅Link ，可以預早3日 book bus tour
由廣島站或中央車站直接送到滑雪場
有台灣網站亦有詳細介紹呢個方法

但係我自己係選擇搭巴士
再靠叫滑雪酒店Pick up
因為一來唔需要處理入數同取票問題
亦唔駛被「預早三日預訂」呢樣嘢限死
萬一當日天氣太差
亦可以調整行程

首先，要早一日同女鹿平旅館果邊約好
（旅館職員識簡單英語
另外我去嘅時候，見到有個台灣女仔響果度打工。如果搵到佢就可以用普通話溝通

如果都係怕麻煩，或者睇吓酒店職員/Tourist information Center 啲人可唔可以幫手）

當日朝早「必須」要搭第一班由廣島站出發至「益田」嘅巴士
然後於「吉和SA」落車

因為呢條線全日只得六班
如果遲咗，就要等三個鐘先有第二班

班車八點一出發
去到已經九點半

嚟日本坐巴士千其唔好遲到
司機大佬超乎機械人咁準時
遲一分鐘都唔等人

push!

沿途靠Google Map 知道自己去到邊度
望吓四周風景
個半鐘好快就過

大巴穿過廿日巿一條隧道
出到另一邊嘅時候
車外已經變成白色世界

準時九點半到埗
一落車已經有個伯伯響下車處等我哋
即刻再跳上面飽車轉上山上

女鹿平溫泉旅館同滑雪場距離吉和巴士站大概六七分鐘車程
所以旅館好樂意去接客人上嚟
（不過千祈唔好諗住行，步行上山應該要超過一粒鐘）

旅館另一邊係滑雪場
即日來回嘅客人須要先響呢邊買飛

追到LIVE
小港女真係主角

Up 唔到圖
成日都update 唔到

用第二個網啦

一入去Ski Center 並唔係租裝備嘅地方
只係賣Cable Car 同Ski Pass

其實我哋帶住小港女
一定滑得唔多

多得兩位靚女服務員話畀我知
因為今日係閒日
可以有個平啲嘅Pass

3,000 円9 小時無限任滑
同滑5次嘅價錢一樣
咁冇理由買逐次計家嘛

連登 Up圖終於好番

另一個買Full Day Pass 原因
係無限任滑嘅Plan 可以送埋旅館果邊嘅免費溫泉

旅館只係一樓之隔
規模唔大
但係有自己一個溫泉澡堂

溫泉係可以著泳衣嘅混浴！
（好可惜我唔夠時間入去呀 ）

旅館仲有隻麋鹿標本

D女著廣島三箭波衫ge?

響Ski Center 見到呢張Poster
真係不得了！
掛名Snowboard 交流會
掛羊頭賣狗肉嘅Dinner for Twelve

但只限20-30歲「未婚」男女參加
（男仔仲要收貴啲 ）

12 件血氣方剛嘅年輕人響凍冰冰嘅地方聚集
仲包埋溫泉
個Concept 真係好鬼吸引

唔知點解我幻想到果日個情景
會好似ペロペロハウス 吹吹小屋咁

正到無倫呀！

金田一d殺人舞台

我係你個女既班主任
記得提佢寫周記呀

既❌ 嘅✔️

呀班主任
你因住畀某啲專捉錯字嘅會員話你呀

女鹿平風雪山莊殺人事件

響入口建築物搭上三樓
出到嚟就見到呢片白色世界

Gear 需要響另一邊租用
啲架生反而唔平
三個人加埋大約一千蚊

小港女第一次滑雪
論論盡盡
手腳唔協調

冰之驕子

Push

佢上山果邊好似
睇到個心離一離

全個Site 有一半係小學生
我估係附近學校嘅假期活動

換好裝備
就帶小港女去初學者練習場

小港女不嬲好論盡
連平路都可以PK
著上滑雪裝直頭成隻企鵝咁

日本學生連雪杖都唔駛用

頂 班小學雞滑得超勁

小港女去到滑雪場係就咁自己滑？ 有冇人教架

冇人教呀
教練唔識英文

小港女第一次響冰天雪地玩
興奮到明明唔識滑，都覺得好過癮

啲風雪吹埋嚟
無啦啦響度唱Let it Go~

三仔乸留影

繼續睇

玩咗一陣間
大港女準備咗暖笠笠嘅熱朱古力
仲有琴晚準備嘅零食

解口渴、再解體渴

望住外便慢慢落起毛毛細雪
除咗對鞋回吓氣
嘆番杯熱飲再用iPhone自拍先係生活態度

丟底咗佢兩母女
自己搭纜車滑兩轉先

天空啲飄雪愈落愈大

成身都係雪花

響唔夠半個鐘時間內
啲雪愈落愈大

嗚———天氣不似預期

場雪睇嚟一兩個鐘內唔會停住
唯有先去食晏避雪

你本身識滑雪

識少少啦
屎過班小學生

見到幼齒就知係巴打你

之前睇完你東京個遊記
我特登去左成田食壽司
真係唔錯 多謝推介

外便風大雨大
大部分人都走番入室內

飯堂好大
班小朋友唔見哂
得番班後生仔
佢地啲雪褸全部都好靚

是日午餐

小港女開餐

半夜睇到好肚餓

飯後風雪仍然未停
橫掂冇乜幾可會同小港女嚟啲咁凍嘅地方
不如等佢試吓堆雪人

佢唔帶手套真係想死

我哋企埋一邊
搵個少啲人行嘅位，開始轆雪球
原來想砌個人咁高嘅雪人都唔係咁易

小港女從來未見過雪
知道原來「碌雪」係咁嘅感覺
就有意無意趴街
響雪地度典嚟典去

碌到成身雪粉
難為老豆老母幫佢之後掃番乾淨

大功告成

搞到成頭都係雪

可愛嘅雪人先生

先個星期苗場滑
一樣大風大雪
個個都係咁滑...
唔係一個popular滑雪地方真係爭好遠

出便除咗大雪
可能食正陣風，戶外吹到Fat Fat聲
塊面食太耐風都要回一回氣

同埋因為帶住小朋友
怕佢唔識嗌凍冷親姐
去旅行小朋友病咗真係咩心情都冇哂

係呀
果間真係超哂班咁好食
仲要冇乜人識，唔會成堆港燦迫餐懵

又砌得幾靚

雪人砌得幾得意喎。

想入贅姓郭

個雪人好得意

唔係講緊你，我講緊其他人
有細路就緊係唔好食風食雪啦

上次一路snowboard，一路食

屎忽痕
整多個一家三口版

我係苦笑爸爸

竟然連滑雪地方都畀小港女見到扭蛋機

細路放假真開心

由於堆雪人玩耐咗
加上幫小港女執返啲眼耳口鼻
都花費咗唔少時間
搞到最後我趕唔切去旅館果邊浸吓佢個免費溫泉

日本呀！風呂呀！混浴呀！
簡直係成個旅程嘅遺憾

如果唔響女鹿平過夜
咁最安全嘅離開時間係4:50
旅館會安排Shuttle Bus 接載客人去番「吉和SA」
不過Shuttle 只係架貸Van 仔
如果冇哂位要自己落去就大鑊

如果搭唔到5:42 呢班車
就要響個等車站到吽到七點四
如果連最後一班車都Miss 埋
咁我真係恭喜你.jpg
...明天請早搭頭班車啦

室外溫度只得零下五度
仲落緊大雪
就嚟凍到鼻涕都結冰

吉和SA / 吉和サービスエリア
(即係Service Area )
即係座便利店大小
有嘢食有廁所嘅地方

舖仔細細其實5分鐘行完

真正嘅巴士候車室係圖中右手邊間「屋仔」
成個場景好似《世界奇妙物語》果間雪山木屋咁

嗱我哋三仔乸
一人一隻角...
第四隻角唔知搵乜水好

積雪有成呎深
好彩決定冇揸車
否則真係客死異鄉變鬼故

等多咗10分鐘
架巴士終於到
原來日本巴士都係會遲到嘅

終於可以去番巿區進發

LIVE左

出番巿區
今晚響本通一帶覓食

本通聚集咗幾棟百貨公司
同埋一條長長嘅步行街
可以話係廣島嘅必遊景點

凍咗大半日
今晚決定燒海鮮

呢間豐丸水產
擺明就做遊客生意
位處步行街起點
網上面評價好壞參半

最差一篇直頭話餐廳佈滿小強
不過我不嬲唔係好信啲網上評論嘅
加上餐牌啲食物幾有興趣
所以決定我不入地獄
今晚點佢燈

可能因為係Low Season嘅關係
上到去發覺全部都係本地人
感覺即刻打番支強心針
逢親本地人都可以塞到全院滿座嘅食肆
應該差極都有個譜

桌上附設石油氣爐
見到唔係炭爐，感覺打咗個八折

呢個鐵奶罩係用嚟「給」住啲蠔
萬一蠔殼爆破都唔會彈親人

小試牛刀
先嚟三件廣島蠔

件蠔係未開嘅
成件隊上去個爐度
心裡面泛起一絲殘忍嘅快感

笠番個金鐘罩先

Chef Lemon 之 凌空落鹽

個蠔殼打開咗少少
如果隻蠔識講嘢
佢應該咆哮緊：「屌你老母好撚熱呀 ！」

爆汁了

平心而論呢
自己燒蠔打吓咭係幾好玩
不過味道其實麻麻地

我覺得燒嘅火候過咗龍
搞到啲蠔肉唔夠淋

蠔大哥
要你枉死得咁冇價值
真係要受小弟一拜

早知一嚟就叫吉列蠔啦
蠔肉鮮嫩、炸粉鬆化
好食好鬼多喎

咟住呢碟魚餅都好正
係佢哋嘅「味自慢」
即係信心推薦菜色
下酒一流

至於呢兜加州卷
簡直拉低哂個Curve
質素可以用「不知所謂」嚟形容
仲難食過爭鮮

好彩有鐵板燒蛋鄧番勻
蛋蛋中間好似夾咗啲魚
（唔係好記得Lu）

始終日本食玉子有95%機會係 嘅

LM
正評係俾chef lemon x 小港女嘅

燒好食過炸

如果2種都係佢地整

小港女大得好快

小港女好得意

時日太快
無知的小孩一晚長大～～～

佳餚點可以冇美酒
飲咗兩晚清酒，今晚食熱氣嘢點可以冇啤酒
所以鳩點咗呢兩支叫ホッピーHoppi 嘅嘢

一白一黑
飲落味道有少少似黑白啤嘅感覺
好易入口

睇番成份標籤先知佢酒精好少
只係Jolly Sandy 級數
加冰凍凍哋又幾好飲喎

建議食法應該是和燒酎溝埋嚟飲
我諗呢支嘢係類似Mixer 嘅飲品
不過小弟幾鐘意淨飲清清哋嘅味道，所以冇再叫到燒酎

可能隔離枱見到呢條友齋隊Mixer
一定係個傻仔

上年六月都去過廣島 最難忘係尾道
個感覺勁悠閒 又有得撚貓

我上次都係食呢間, 但我覺得穴子來講呢間好普通...名過於實, 仲要排咗好乸耐
到我家中個大眼B大少少都要帶佢去日本遊歷先得

一開個殼勁細粒

Btw我覺得要食到好嘅炸蠔比燒蠔難好多
啲粉漿同埋炸嘅時間都好關鍵
反而燒蠔伏嘅機會比較少 而且燒得靚會好鮮甜

不過講起蠔 係成田壽司店食過個隻真係好正！！

個雪人靚到以為係滑雪場擺出黎比人影相

小港女要求下點嘅章魚小丸子

嗯...
銅鑼灣果檔好味啲

從前有五隻蝦...

蝦蝦蝦蝦蝦！

小港女睇住啲蝦蝦蝦燒完會變橙色
覺得好神奇

呢兜就我點嘅貝類拼盤
大小港女都唔敢食
怕痾到Feeleefealei

啲貝殼監生燒死
阿女冇眼睇

跟住聽見爸爸同隻扇貝個Pat Pat 探熱
條友態度360轉變
不知幾興奮

肥嘟嘟嘅扇貝

呢隻螺唔知叫咩名
右手邊塊掩我一直以為係肉嚟
點知燒完先發覺係硬身喞
仲可以成塊摵落嚟

小港女咁識attention-seeking，日後會好搶手

追到live, 有冇去千光寺撚貓啊?

食到最尾明明已經飽咗
不過口痕想試埋個串燒

埋單7,203 円
即係$515蚊港紙

平心而論
呢間豐丸質表只係平民質素
不過同樣只係收緊平民價錢
所以唔可以強求太多

而且佢啲煮食工具係幾適合用嚟自拍呃Like嘅
每人兩舊水有得燒吓海鮮
仲想點？

香港食已經近千

冇呀
怕太凍啲貓喱埋哂

同埋撚貓好似冇撚兔咁得意嘛
所以都係去咗兔島就算

睇完你個食評 都係唔去豐丸

係架
豐丸只係有得落手燒吓玩吓
想食好嘢我覺得太把好啲嘅選擇

呢個飯真心好食，上次去只能夠外賣，攞到返酒店先食

廣島唔似東京
九點十點都仲係一街夜鬼
呢度最熱鬧嘅本通步行街
夜晚九點半九成商舖都已經關門大吉

好彩夾公仔舖仲未收檔
嚟個最後衝剌

日本法例十點過後
小朋友唔可以再入「機舖」
換言之我有半粒鐘時間

小港女成個人生猛哂

其實小弟夾公仔真係好廢
貢獻咗好多次，都係原地踏步

連公仔哥哥都忍唔住出手
幫我移前咗幾次

小港女睇中咗呢隻肥企鵝

響貢獻咗1800円之後
終於用銀彈攻勢成功咗！

我最期待的畫面出現了！

第日佢應該會係咁嗲啲毒撚幫佢夾公仔

今日筋疲力盡
搭電車個樣謝哂皮

小港女好幸福 有個咁錫佢既爸爸

善意提醒小港女滑雪一定要戴頭盔
親眼見過十幾歲既細路頭爆要直昇機送走 唔係你撞人都可能會人撞你

同新歡打番個車輪先

雪人砌得好可愛

是日宵夜

支持

我來緊新年去 又係搭UO 同住格蘭酒店 （頭4晚）

尼句

凍咗一日
塊面凍到紅卜卜

小港女而家幾歲？

芳齡5歲

好早熟

正

買咗呢隻桃味可樂
番到嚟先見到原來香港都有

好彩冇買嚟做手信

嚟到第四日行程
今日就係去廣島親子第一景點：
兔仔島

兔仔島正確名稱係大久野島
位於廣島巿以東
如果唔係自駕都幾隔涉

通常網上教你兩種方法
一係經下路，經吳巿過去：

第二個方法係經上路
響三原轉車屈番轉頭：

兩種方法需時超過兩粒鐘
再加埋等車轉車嘅時間
即日來回浪費成四五個鐘頭響交通上
實在太笨柒

如果想快
有人會㨂搭一程新幹線
咁車程可以縮短一半
不過車費變成一程 3,740円 （HK$270)
一家三口計，淨車費都冇咗千幾蚊

咁到底有咩好方法 ？
咪就係 I go to 兔仔島 by Bus

如果本身有西瓜卡就唔使買icoca卡了

點解網上咁多去兔仔嘅資料
都冇人提過搭巴士去呢？
好可能係因為佢每日只有少數班次係可以直達兔仔島碼頭（忠海站前）
只要一搭錯就大L鑊

如果朝早Miss 咗8:20 果一班車
就須要等到中午1:15
到埗會延遲到三點鐘
中間嘅三班車總站只會去到竹原碼頭站（竹原フェリー）

車站響酒店另一邊
行過去都要五分鐘

車站有好多上落車位
最好早十分鐘搵定站口

站頭有電子指示牌
見到佢證明你搵啱地方

原來有巴士去
之前就係因為點去都要花一日所以放棄左兔島

車站響最出果排
係咁食西北風

上車位旁邊有指示
去「忠海」就啱喇
英文有寫Rabbit Island

最期待依到

一上車就食早餐
（其實我唔知日本嘅長途巴士可唔可以食嘢 ）

就算係 Seven仔買嘅忌廉卷蛋
啲 Cream 總係鬼咁滑
點解香港硬係造唔到嘅呢？

個半鐘左右車程
先會到達竹原
如果唔係搭呢班車
就須要響度轉火車

之後再坐多十分鐘
失驚無神就會響呢個斑馬線前停車
原來呢個已經係巴士總站

對面呢棟就係火車站

由於總站嚟得太突然
我安全計問清楚司機叔叔係咪到站

我先用英文，見佢扮聽唔到冇反應，就再用日文確認到咗總站
但係條友勁冇禮貌，連望都唔望人
只係雙手做出「跳草裙舞」姿勢，示意我哋快啲走

唔知係我地一家三口太樣衰得罪佢
定係被誤認係強國人
抑或係佢對每一個人都慣性西面嘅呢？
總之無啦啦畀佢藐藐咗幾吓囉

想去餵兔仔但係未有準備食物
可以去車站附近呢間「媽咪」士多（マミー）入貨

距離車站五分鐘步程
基本上附近都係民居
得呢間係舖頭，好易搵

門口擺咗成箱椰菜
仲可以免費任拎 ！

樓主快啲
當年無去到大舊野島
睇唔到兔仔 🐰

去多次啦 ～

呢種體驗絕無僅有
全世界都搵唔到第二度可以咁玩法
真係值得為咗兔仔島而去一轉廣島

去兔仔島唔洗一日既，我上次半日兔島加吳市

原本諗住添購少少零食
照知睇中咗啲煮嘢食嘅醬汁
買咗番嚟做手信

外面雖然可以免費拎椰菜
但係拎太多始終唔好意思
所以都係畀錢買番個

嘩啲椰菜中咗幅射咁
成個籃球咁大

媽咪士多隔離仲有間小神社
兩隻主人響度
有隻仲嘆緊日光浴

近睇原來主人隻眼係盲咗嘅

唔知點解
響神社啲貓好似有靈性咁
硬係型住冇人嘅時候
佢哋會變成貓妖開口講嘢

巴打個女好幸福

沿住條小溪向前行
五分鐘就到碼頭

氣溫雖然只得五六度
但係天氣好好
如果今日好似前兩日咁落雪就大鑊

見到呢間Cafe+票站+精品店
就知到到埗

仲未登島

巴打用咩相機

我最期待嘅畫面仲未出現

見到咁大隻兔仔
想去錯地方都難

自助買票機
我覺得日本仔對於自動化呢樣嘢，已經去到執迷嘅地步
明明賣張飛、叫碗拉麵已經好簡單
但係硬係要多重工夫需要響呢啲機度買票

來回船飛入手
小港女又係免費

就黎變長頸鹿

d兔仔呢

搞到我諗下去去撚兔

我搭車食飯又唔駛湊女嘅時間
先update得到架咋

響電話搵番張啱嘅相
仲嘥時間過寫段字

我有帶部 60D去
不過因為太懶, 通常只係用 iPhone 影

作為手信店
馬克杯呢啲老正嘢就基本啦

名信片好靚
忍唔住買咗兩張寄畀自己

兔仔呀兔仔

寫封信來留住大志
寫封信來提示自己～

望住呢個View 寫Post Card
嘆杯暖笠笠咖啡
都咪話唔梳肝

站內有得賣埋郵票
外面有個好得意嘅紅色郵筒

一直相信 所以給你一直寫信～

冬季船期同Google 有少少出入
最好望多兩眼

附近咩都冇
唯有望吓個海、望吓條路
老人與海咁等時間過

初頭一直以為係搭呢隻船

原來呢艘先啱
大到可以成架巴士剷上去

下層擺車上層坐人
好似幾廿年前天星都係咁

小港女同廢老一樣
一上船就衝去覇位
誓要坐番個「船長席」

船程十分鐘左右
仲近過天星小輪

講咗咁耐
終於到兔島

正 戲玉

一落到船
已經見到幾隻兔仔整裝待發過嚟搵食

兔仔一啲都唔驚人

仲會主動擒上嚟

兔仔都識睇人眉頭眼額
見到小港女姐手姐腳
就會成塊菜葉叼走
跑到老遠先慢慢嘆

所以我決定成球椰菜隊埋去

兔仔搶唔走成個波咁嘅菜頭
自然聚吓一隻聚吓一隻
成揪兔仔任你擺佈

憑藉呢吓「椰菜球餵食法」
先至聚集到兔仔唔走開，方便影打咭相

響碼頭有Shuttle Bus 去兔仔島唯一酒店

司機揸得勁慢
避得開咁多兔仔真係好勁
（可能佢年終轆死幾廿隻兔仔，其實都唔出奇 ）

車程五分鐘
（行路都係十零分鐘）
大巴就停正響酒店外面

酒店細細
大堂有間小咖啡店同手信舖

另一邊就係餐廳
個感覺好似中學夏令營果種Canteen

連酒店免費拎嘅書仔都滿佈兔仔

酒店餐廳味道普通
不過價錢合理，唔會因爲係獨巿生意就劈到你一頸血

自備嘅士多啤梨
四十蚊大大包

飯後把握時間再餵過！
據酒店職員透露，酒店對出空地係全島最多兔仔嘅地方

換上白兔獸G 裝備
激運 + 耐寒【大】

即刻左擁右抱

🕺🏿睇左樓豬親子遊

女女很可愛，爸爸好有愛
搞到我都想生女（原本想生仔，然後仔仔大個保護媽咪 ，教佢工程知識，一齊整控制船，教摩打知識，整個大大電動版停車場，diy 玩具）

女女教佢工程知識，就算玩家家酒都要係自己整簡能版 教佢整apps, 做生意，賣野俾同學

sor離題

樓豬有無鼓勵佢自己整玩具，
小朋友個腦無限潛能

樓豬帶多d女女去體驗更加多野，會啓發到佢個性格同行動力

想拎碌鳩大大頄力屌個妹妹仔
屌完妹妹再屌爸爸

好可愛

頄者，面顴也。《黃帝內經．經筋》曰：其支者，為目上網，下結于頄

越聚越多

啲兔仔唔知係咪太近視呢
其實一伸出手佢哋就會咬埋嚟

呢隻直頭去錯邊
想走過嚟咬我部iPhone

兔仔們望望鏡頭唔該

好萌

樓主成日偷影日本妹 你老婆知唔知

日本妹摩牙

我直頭廣鳥機場落機就直接坐的士去免仔島 之後先入市區

知，一齊睇
一齊評頭品足

廣島妹真係好高質
我咁話，靚絕整個日本
不過我唔貼喇
廢時畀人話我變態

有個咁可愛既女一齊去旅行 應該會開心過兩公婆自己去100倍

樓主好幸福

戶外又大風又凍，兩部電話啲電好似丁蟹啲技術調整咁，十幾Percent 十幾Percent 咁跌
要靠插住部尿袋嚟保命

中場休息一下
入番酒店回下氣

阿華田
熱飲技能發動：耐寒【大】

月尾去，可能下晝一點先入兔島
無咁多時間撚

影小港女影景唔小心影到唔覺嘅

如果係假期，一點入可能啲兔已經被人餵到飽晒

唔駛怕喎
冬天都冇人去
不過記得帶定禦寒衣物
兔仔島因爲大風，感覺仲凍過雪山

會唔會留一晚

唔好以為塊草地綠草如茵
其實暗藏殺機

真正遍地黃金💩

咩呀～
而家靚女唔駛痾屎咩？

小港女響木枱休息一下
班兔仔施展絕世輕功，虎軀一震就跳咗上嚟

毛茸茸好好摸

我上次1月去都好多人
不過我係撞正三連休

Live 支持，小港女好正

出post啦好嗎?

歡樂嘅時光過得特別快
因為要趕船趕巴士
所以三點零鐘就要走

番到去忠海港
隊番杯雪糕平衡吓同兔仔分別嘅創傷先

左手邊塊牌仔就係車站
近視深啲都睇佢唔到

3:50 係尾二班車
咁就可以六點前番到去廣島巿中心

個女幾靚

見仲有啲時間
所以入去車站旁邊嘅Family Mart 補吓貨

呢條女自己拎咗個籃
咩狗屎垃圾都話買
港女啲Shopaholic 基因真係唔講得笑

日本咖啡勁高質

以前759好多呢啲款，而家乜七都冇
如果佢冇畀洪非凡燈死你話幾好

熱辣辣雞肉串

我嗰時等車等船都係呢間family mart hea

帶我哋返文明世界嘅巴士終於都到喇
（好彩唔係今朝個西面司機）

食完熱嘢又食番凍嘢
果吓冰火二重天嘅感覺
只有世外高人先懂得享受

西面司機

終於睇到兔仔了 🐰

唔係鬼節 係節分（せつぶん）
習俗撒豆驅鬼
然後鳩叫「鬼は外、福は内」
之後食同自己歲數一樣嘅豆

支持小港女

巴士停響本通附近嘅巴士總站
嚟到旅程尾聲
須要採購定帶返香港畀鄉親父老

近幾次嚟日本
都鐘意空運一啲日本產嘅生果做手信

一來香港賣價隨時貴過日本成倍
送畀人又夠體面
同埋感覺健康啲，一家大細都啱食

超巨大王林蘋果
呢隻大細灣仔街巿平時賣緊卅零蚊
呢度15蚊有交易

呢款梨有幾種Size, 最大果隻仲大件過西柚
（我估係水晶梨之類嘅品種，食落味道都有啲似）

XL 呢隻先648円 / $48
忍唔住買咗一箱

睇得出賣呢啲生果無得賺
搞手只求打個和
大家開開心心食番餐

小港女畀人冷落一角
好似走失兒童咁行嚟行去
話想買餸返香港煮

SOGO啲トロ好靚
可惜時候大早，半價人尚未出動
所以忍手冇買到

唔半價都已經好抵

當大小港女醉心揀手信嘅時候
通常我都會走去酒櫃度消磨時間

呢支嘢連個名都靚過人
醉心...送畀女仔應該呃到吓女

可惜燒酎唔係好啱我口味
而且太大支，我一支公隊唔哂
所以轉攻 Half Bottle

啲Packaging 真係好靚

旅程第一晚都有飲過賀茂鶴
價錢又大眾化
冇去到佢酒廠參觀真係一太遺憾

搵到呢啲細支裝實在太好喇
一次過仲滿足哂我三個願望

半價人

Royal級?

醉心

由於響超級巿場遛連太耐
去唔切果間安徒生麵包店
咁就直接去食晚餐啦

餐廳響Tabelog 搵
可以炭火+溶岩燒
見佢咁有啅頭、分數又唔差
就將我廣島最後一餐獻畀佢

いち焼肉・ホルモン・溶岩焼き

1000 都抵呀 好靚下啵上面果兜

懶勁咁備長炭使用
唔知係咪會好味啲呢

獨L 座，見到有一支公自己食
（其實都有兩個位）

好多西裝友坐呢啲包房
飲到 Pair Pair 夫

一爐兩食
一邊係平常嘅燒肉
另一邊食塊石頭（個樣好似韓燒啲鐵板）

靚女侍應姐姐幫我哋用塊雞肥糕開爐
（靚到直頭有初戀嘅感覺

熔岩石好似唔係好熱
似係烘熟啲肉

小港女好上鏡

薄切牛脷
不過我一向都唔太鐘意食牛脷
覺得同隻牛打車輪個感覺太嘔心
所以食咗一片就算

肥婆晚晚要食嘅牛腩

開火～

太廚出馬

差啲燶撚哂...

牛呀雞呀各叫咗少少

海鮮「拼盤」
個厚切魷魚出奇哋好味喎
厚過平時燒嘢食果種兩三倍
而且好飽肚

個環境太懶有情調（即係太暗）
所以好易燒過咗龍都唔為意

溶岩燒果邊其實煮得好慢
等得太耐忍唔住
就會隊番落去明火果邊，拿拿林燒熟佢

三月獨遊 參考下先

頂粉紅兔帽真係好搶眼

小港女渣筷子姿勢好正宗 一d都唔港女

盛惠 5,724円
（$420 港紙）

因為係咁食零食
所以食咗好少嘢

食完就返酒店執嘢喇
始終嚟日本
買到一袋二袋是常識吧
（加上小港女阻頭阻勢）次次都執成個幾兩個鐘

為行程劃上個完美句號
點少得沖番碗杯麵埋齋

食埋今晚
之後又要等下次再嚟日本
先有機會食到又平又靚嘅刺身喇

新年快樂 終於記得留名

小港女同各位巴打絲打拜年

晚晚都買野食上房

goodest trip

笑死

好得意

好得意！

咁細個都咁叻女

小港女 - 最後的宵夜

終於都要搭巴士離開喇

點知一離開廣島巿
就遇上交通擠塞

好彩呢個世界有Google 大神
連須要塞幾耐車都估計得到
否則呆響巴士入便趕飛機嘅我哋
實坐立不安足成個鐘

車外邊係冰封世界
睇幾多次都覺得好迷幻

終於到喇
差啲趕唔到飛機

到小港女上中學就唔跟爸媽去旅行
真係想d仔女唔好駁咀唔好大得咁快

同我包起佢，十年後拎

多謝巴打嘅詳細分享
做你個月真幸福

唔會既
有人請旅行小港女始終樂意去既

巴打個女大得好快 好快就要脫離你掌控啦

小港女下次想去邊
日本的話我推薦四國地區

下次去秦國

再次嚟到廣島機場
呢個的的式式嘅機場
食肆數目一對手數得哂

手信舖呢啲基本嘢
連大小港女都買唔到嘢
即係冇乜料到

想買定乾糧同零食上飛機
就可以落到最底層入境「大堂」
有唯一一間便利店

嘩呢度都有大象

開心死呢條大象控港女

響巿中心咁多日
都買唔到八天堂
竟然響機場有佢個Kiosk

爆發盡最後一刻小宇宙
買咗一盒畀自己做手信

（其實之後同一日夜晚已經食咗...）

真係要返香港喇

又係時候講拜拜

今次呢個post覺得小港女開始無左個bb除啦
小朋友大得真係快 愈大愈靚女

我真係恭喜你呀

又完啦

plan得個trip靚靚咁成家人玩
巴打都好犀利

等我做個小小嘅總結啦

相比起一眾港人熱點嘅城巿
廣島少啲Shopping、多啲特色景點
其實好啱小朋友玩

不過佢旅遊開發度唔高
網上關於景點嘅資料少之又少
有提及交通配套嘅中文資訊，直頭係零

所以我不厭其煩
將呢幾日嘅交通路線同時間都Post 埋出嚟
都係希望方便其他朋友發掘更多廣島值得玩嘅地方

唔知會唔會太囉唆
希望大家鐘意呢種遊記啦

全個Post 最多正評竟然係介紹個App呢Part

小港女新年快樂啊

廣島網上資料真係唔多

不過廣島交通係簡單
我係jr站旅遊counter拿到繁體中文地圖
入面好詳細介紹左景點同交通